Rozhodla jsem se studovat informatiku, protože chtěla mít nějaký technický diplom, a informatika je dost zajímavý a perspektivní obor.  Odborník technického oboru v současné době je víc nutný než humanitní, protože je moc hodně studentů humanitních oborů.  Právníci, překládátele, sociologové a politologové.  Je jich hodně.  Ale je nedostátek programatorů a chemíků a td.  A taky je nedostátek dobrých téchnických odborníků.  Humanitní obory jsou taky velmi důležité a zabívám se jimi taky hodně, ale v současné době na humanitních fakultach studuje dost mnoho lidí, kteří jenom chtějí studovat na univerzitě, ale nemají žádný zájem o svůj obor.  Proto absolvují špatní specialisti, kteří pak budou pracovat v jiné sféře, Například v rodinné firmě.
 
V budoucnosti nejrychleji budou rozvíjet biomedicinský, potravinářský, počítačový, ekologický, astronomický obory.  To jsou obory, které pomůžou lidem přežít všechný součastné problémy.  Je jich hodně a oni jsou opravdu složité<.>
 
Mám schopnosti k různým oborům, a technické obory jako fyzika, matematika, chemia, informatika nikdy mi nedělaly žádný problém, proto doufám, že studium nebude velmi těžký, doufám, že se stanu dobrou odbornicí a taky budu mít čas pro všechný moje koníčky a zájmy.
